點解夏天北歐既日照時間會長過香港

太陽去到夏至日照時間最長
香港果時大約七點半天黑, 但係高緯度地區好似芬蘭要十點半先天黑

我唔明點解香港大約23'N, 嚮北回歸線上面
但係日照短過高緯度地區

有冇去太空館睇過地球圍住太陽轉個模型架你

你知唔知地球圍住太陽轉距離唔係固定 同埋角度係斜左？所以先出現冬至 夏至 春分 秋分

距離唔太重要（冇記錯既話地球同太陽距離係一年入面唔同時候既變化係5%以下）
主要係因為自轉軸係斜既，地球係唔同位置受到太陽光既角度唔同所以有季節
同一個原因亦會令一個地方日照時間係唔同季節會唔同

你識得北回歸線，但係唔知自轉軸係傾斜咁搞笑